% \section*{Introdução}
\addsec{Introdução}
% \label{sc:introducao}

A Análise Complexa estuda funções diferençáveis sobre $\C$ (com valores em $\C$).
Como espaço vetorial $\C = \R \oplus \R$, mas a definição da diferenciabilidade usa a estrutura de anel de $\C$, o que torna a condição de diferenciabilidade mais restritiva em comparação com a sobre $\R \oplus \R$.
Explicitamente, a função linear aproximativa $A = f'(a)$, a \emph{derivada} em um ponto $a$ de uma função diferençável $f$ sobre $\C$ é \emph{conformal}, isto é, preserva os comprimentos e os ângulos entre os vetores.
Esta restrição tem fortes consequências, por exemplo, que toda função diferençável é \emph{analítica}, isto é, localmente dada por uma série de potências.

\subsection*{Referências}
% \label{ssc:referencias}

Usaremos como referência principal \cite{Conway:ComplexOneVariable}.
Como alternativa mais clássica existe \cite{Ahlfors:ComplexOneVariable}.

\subsection*{Agradecimentos}
% \label{ssc:agradecimentos}

Agradeço

\begin{itemize}
  \item a Gilmar Batista que acrescentou uns cálculos à introdução dos números complexos e ajudou a apurá-la,
  \item a Deivid Santos, Manuel Vinicius, Cleone Matuva e Carlos Henrique a leitura atenta do manuscrito e a indicação de umas correções e sugestões.
  \item a Dione Andrade Lara a sugestão de vários (contra-)exemplos de topologia.
\end{itemize}

% ex: set spelllang=pt:
